[
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Wie viele Laender grenzen an Ungarn?",
        "A":"7",
        "B":"6",
        "C":"8",
        "D":"5",
        "richtigeAntwort":"7",
        "punkte":1
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Welcher US-Bundesstaat hat keine Kueste?",
        "A":"Maine",
        "B":"Alabama",
        "C":"Virginia",
        "D":"Tennessee",
        "richtigeAntwort":"Tennessee",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Welcher dieser spanischen Inseln ist die groesste?",
        "A":"Isla de Lobos",
        "B":"Isla Dragonera",
        "C":"Alegraza",
        "D":"Isla de la Toja",
        "richtigeAntwort":"Alegraza",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Zwischen welchen Staedten ist die Luftlinie am kuerzesten?",
        "A":"Sydney - Auckland",
        "B":"Buenos Aires - Santiago de Chile",
        "C":"Berlin - Moskau",
        "D":"Durban - Antananarivo",
        "richtigeAntwort":"Buenos Aires - Santiago de Chile",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"In welchem Land liegt der groesste See des Kaukasus?",
        "A":"Georgien",
        "B":"Russland",
        "C":"Aserbaidschan",
        "D":"Armenien",
        "richtigeAntwort":"Armenien",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Welche dieser Staedte ist keine Hauptstadt?",
        "A":"Maskat",
        "B":"Malobo",
        "C":"Monrovia",
        "D":"Mombasa",
        "richtigeAntwort":"Mombasa",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Wie viele Ozeane gibt es?",
        "A":"3",
        "B":"5",
        "C":"7",
        "D":"9",
        "richtigeAntwort":"5",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Welches Gebirge liegt zwischen Europa und Asien?",
        "A":"Pyrenaeen",
        "B":"Alpen",
        "C":"Ural",
        "D":"Anden",
        "richtigeAntwort":"Ural",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Wo befindet sich der Kilimandscharo?",
        "A":"Ostafrika",
        "B":"Nordamerika",
        "C":"Nordafrika",
        "D":"Suedamerika",
        "richtigeAntwort":"Ostafrika",
        "punkte":1
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Wo liegt Mekka, der Zentrale Wallfahrtsort des Islams?",
        "A":"Kuwait",
        "B":"Saudi Arabien",
        "C":"Oman",
        "D":"Vereinigte Arabische Emirate",
        "richtigeAntwort":"Vereinigte Arabische Emirate",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Jerusalem ist die Hauptstadt des heutigen?",
        "A":"Jordanien",
        "B":"Syrien",
        "C":"Israel",
        "D":"Jemen",
        "richtigeAntwort":"Israel",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"In welches Meer muendet der Nil?",
        "A":"Schwarzes Meer",
        "B":"Atlantik",
        "C":"Totes Meer",
        "D":"Mittelmeer",
        "richtigeAntwort":"Mittelmeer",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Welche Stadt der Welt hat am meisten Einwohner?",
        "A":"Tokio",
        "B":"Jakarta",
        "C":"Mumbai",
        "D":"Dehli",
        "richtigeAntwort":"Tokio",
        "punkte":1
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Wie heisst die Hauptstadt Australiens?",
        "A":"Sydney",
        "B":"Canberra",
        "C":"Melbourne",
        "D":"Quebec",
        "richtigeAntwort":"Canberra",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Geographie",
        "Frage":"Welches ist die groesste Wueste der Welt?",
        "A":"Sahara",
        "B":"Danakil-Somalia",
        "C":"Antarktis",
        "D":"Nubische Wueste",
        "richtigeAntwort":"Antarktis",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Wo ist die Mona Lisa ausgestellt?",
        "A":"Metropolitan Museum of Art, New York",
        "B":"Das Vatikanische Museum, Italien",
        "C":"Louvre, Paris",
        "D":"Uffizien-Galerie, Italien",
        "richtigeAntwort":"Louvre, Paris",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Welcher der folgenden wir nicht als Standard-Tanz klassifiziert?",
        "A":"Walzer",
        "B":"Tango",
        "C":"Quickstep",
        "D":"Ballett",
        "richtigeAntwort":"Ballett",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"In welcher Stadt spielt Romeo und Julia?",
        "A":"Edinburgh",
        "B":"Glasgow",
        "C":"Verona",
        "D":"Florenz",
        "richtigeAntwort":"Verona",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"'Der Schrei' wurde gemalt von?",
        "A":"Wes Craven",
        "B":"Edvard Munch",
        "C":"Vincent van Gogh",
        "D":"Claude Monet",
        "richtigeAntwort":"Edvard Munch",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Wann lebte William Shakespeare?",
        "A":"Im 16. bis 17. Jahrhundert",
        "B":"Im 13. bis 14. Jahrhundert",
        "C":"Im 18. Jahrhundert",
        "D":"Im 17. bis 18. Jahrhundert",
        "richtigeAntwort":"Im 16. bis 17. Jahrhundert",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Welcher der folgenden Kuenstler ist kein Vertreter des Impressionismus?",
        "A":"Claude Monet",
        "B":"Pierre-Auguste Renoir",
        "C":"Andy Warhol",
        "D":"Camille Pissarro",
        "richtigeAntwort":"Andy Warhol",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Welcher Musiker hat weltweit die meisten Tontraeger verkauft?",
        "A":"Michael Jackson",
        "B":"Elvis Presley",
        "C":"Madonna",
        "D":"Elton John",
        "richtigeAntwort":"Elvis Presley",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Welcher Dichter sagt: 'Es muss von Herzen kommen, was auf Herzen wirken soll.'",
        "A":"Johann Wolfgang von Goethe",
        "B":"Friedrich Schiller",
        "C":"Gotthold Ephraim Lessing",
        "D":"Heinrich Heine",
        "richtigeAntwort":"Johann Wolfgang von Goethe",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Welcher dieser Modeschoepfer stammt nicht aus Deutschland?",
        "A":"Michael Michalsky",
        "B":"Jil Sander",
        "C":"Wolfgang Joop",
        "D":"Tom Ford",
        "richtigeAntwort":"Tom Ford",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Welcher Schriftsteller gewann keinen Literaturnobelpreis?",
        "A":"Hermann Hesse",
        "B":"Herta Mueller",
        "C":"Franz Kafka",
        "D":"Thomas Mann",
        "richtigeAntwort":"Franz Kafka",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Was zeigt das Gemaelde 'Guernica' von Pablo Picasso?",
        "A":"Sonnenfinsternis",
        "B":"Bombardierung",
        "C":"Mondfinsternis",
        "D":"Waldbrand",
        "richtigeAntwort":"Bombardierung",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Was ist bei Klassik-Freunden sehr bekannt?",
        "A":"Teatro Real in Madrid",
        "B":"Opera Arsenal in London",
        "C":"Concerthall Ajax in Amsterdam",
        "D":"Filarmonica AC in Milano",
        "richtigeAntwort":"Teatro Real in Madrid",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Was wurde 2017 von der UNESCO als Kulturerbe der Menschheit anerkannt?",
        "A":"Coq au Von Chanson",
        "B":"Pizza und Orgelmusik",
        "C":"Souflaki und Shanty",
        "D":"Paella und Schlager",
        "richtigeAntwort":"Pizza und Orgelmusik",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"In welcher Werkstatt wurde Leonardo da Vinci zum Maler und Bildhauer ausgebildet?",
        "A":"A del Verrocchios",
        "B":"A del Florentino",
        "C":"A del Ludovico",
        "D":"A del Sforza",
        "richtigeAntwort":"A del Verrocchios",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Kunst und Kultur",
        "Frage":"Aus wie vielen Figuren besteht Rodins Skulptur 'Die Buerger von Calais'?",
        "A":"5",
        "B":"8",
        "C":"7",
        "D":"6",
        "richtigeAntwort":"6",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Wie viele Oscars gewann der Film 'Titanic'?",
        "A":"9",
        "B":"7",
        "C":"11",
        "D":"15",
        "richtigeAntwort":"11",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Was ist das meistverkaufte Buch aller Zeiten?",
        "A":"Der Herr der Ringe",
        "B":"Harry Potter und der Stein der Weisen",
        "C":"Der kleine Prinz",
        "D":"Bibel",
        "richtigeAntwort":"Bibel",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Welcher dieser Schauspieler hat noch keinen Oscar gewonnen?",
        "A":"Brad Pitt",
        "B":"Audrey Hepburn",
        "C":"Johnny Depp",
        "D":"Reese Witherspoon",
        "richtigeAntwort":"Johnny Depp",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Wie viele Harry Potter Buecher gibt es?",
        "A":"6",
        "B":"8",
        "C":"7",
        "D":"10",
        "richtigeAntwort":"7",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Welches Jahr gilt als die Geburtsstunde des Films?",
        "A":"1900",
        "B":"1912",
        "C":"1895",
        "D":"1889",
        "richtigeAntwort":"1895",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Filme entstehen oft in grossen Filmstudios oder auch Filmateliers. Welches war das weltweit erste grosse Filmstudio?",
        "A":"Filmstudios Barrandov",
        "B":"Studio Babelsberg",
        "C":"Universal Studios",
        "D":"Cinecitta",
        "richtigeAntwort":"Studio Babelsberg",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Wie lange geht der laengste Film der Welt?",
        "A":"14h 33min",
        "B":"87h",
        "C":"248h",
        "D":"720h",
        "richtigeAntwort":"270h",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Wie lange dauert der kuerzeste Film der Welt?",
        "A":"2min",
        "B":"15min",
        "C":"45s",
        "D":"1s",
        "richtigeAntwort":"1s",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Welcher dieser Regisseure taucht in vielen seiner Filme selbst kurz auf?",
        "A":"Steven Spielberg",
        "B":"Alfred Hitchcock",
        "C":"Wim Wenders",
        "D":"Tom Tykwer",
        "richtigeAntwort":"Alfred Hitchcock",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Wieso etabliert sich das Popcorn als beliebter Snack zur Zeit der 'Grossen Depression' in US-Amerikanischen Kinos?",
        "A":"Weil es schnell satt machte",
        "B":"Erst dann gab es Popcorn-Maschinen speziell fuers Kino",
        "C":"Weil Popcorn als besonders leise Snackvariante galt",
        "D":"Kinos konnten mit dem Popcorn-Verkauf die Krise ueberstehen",
        "richtigeAntwort":"Kinos konnten mit dem Popcorn-Verkauf die Krise ueberstehen",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Kaum eine Serie kommt ohne einen Cliffhanger aus. Was ist ein Cliffhanger?",
        "A":"Ein Zeitsprung",
        "B":"Eine Jubilaeums-Folge",
        "C":"Ein besonders spannendes Momentum am Ende einer Folge",
        "D":"Ein Gastauftritt einer sehr bekannten Persoenlichkeit",
        "richtigeAntwort":"Ein besonders spannendes Momentum am Ende einer Folge",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Welcher dieser Streaming-Dienste war im Jahr 2020 laut einer Studie der beliebteste?",
        "A":"Amazon Prime Video",
        "B":"Disney+",
        "C":"Netflix",
        "D":"Sky",
        "richtigeAntwort":"Netflix",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Im Mai 2021 feiert die beliebte Sitcom 'Friends' eine Mini-Reunion. Welcher dieser Serien-Stars hatte bei Friends eine Gastrolle?",
        "A":"Tom Selleck",
        "B":"Claire Danes",
        "C":"Sarah Jessica Parker",
        "D":"Charlie Sheen",
        "richtigeAntwort":"Tom Selleck",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Was meint 'Binge Watching' oder 'Binge'?",
        "A":"Eine Serie mindestens zwei Mal gesehen zu haben",
        "B":"Eine Serie nach der ersten Folge zu beenden",
        "C":"Zu einer Serie parallel die Original Buecher zu lesen",
        "D":"Das exzessive Schauen mehrerer Episoden einer Serie",
        "richtigeAntwort":"Das exzessive Schauen mehrerer Episoden einer Serie",
        "punkte":0
    },
    {
        "Kategorie":"Buecher, Filme und Serien",
        "Frage":"Wann kam der Film 'Harry Potter und der Stein der Weisen' raus?",
        "A":"1997",
        "B":"1995",
        "C":"1999",
        "D":"2001",
        "richtigeAntwort":"2001",
        "punkte":0
    }
]